覺唔覺得香港嘅過馬路文化好撚低賤

啲行人對車異常恐懼，離遠500米見到有架車行緊埋黎都唔敢過，會企定定等啲車過晒，視線範圍內馬路清空先敢過，但明明嗰到冇燈位，車係理應要讓行人

啲車就仲仆街，永遠唔收油，預左行人要讓車，尤其係的士狗同紅van

反而去到歐美國家過馬路嘅時候啲車會同我互相停低等對方過，啲司機個個勁好禮貌揮手示意你行先，點解香港人係做唔到

哦

我依頭D人，見到車來係同佢鬥快過馬路。

廢老另計，個個都係ironman

多數係阿叔先敢，我眼見後生反而私私縮縮，縱壞晒

斑馬線我同意，d人真係好驚車 但明明係行人優先

但普遍香港馬路實在太窄 同埋多彎 就係有燈位我都係確保冇車近先行，事關香港太多司機係鳩黎 叫做保障自己多d囉

我呀哥以前都好似樓主咁諗
Miss you brother

明明嗰到冇燈位，車係理應要讓行人

如果冇燈 = 車老奉要讓行人, 咁請問斑馬線係為咩而存在?

深圳啲車都識讓，香港食閪屎啦

香港啲揸車撚勁閪

因為大家從來冇體驗體行人優先
我一直以為黃波燈係冇用
每次啲車經過都揸得快過跑車
到大個先知原來係行人優先

大陸法例黎，唔讓比人影低車牌要入去坐的

THIS IS HONG KONG
我真係好鐘意香港呀

地小人多車又多問題

係美國隊長
on your left

屌你老母行人有道路優先使用權你去歐美都讓乜鳩阻撚住曬

冇人講真係唔知
啲車要轉彎都揸得激快
好似唔驚有人過馬路咁
唔講以為個黃波燈係提人呢條馬路係高危 要讓車行先

慣咗喺香港畀車恰sor

你都幾矛盾
就係d駕駛者太差，所以行人咪睇清楚先過囉
你就兩邊都屌

樓主生前係咪賽跑冠軍

唔覺，你講馬路定斑馬線 ar?

理鳩得佢 照行
佢撞埋黎我等收錢

斑馬線，如果車已經入左之字型，法例上佢唔駛再讓你。 反而喺Science Park, D車驚死到連自己既權利都唔用，等唔到你過馬路，寧願停車。

惡性循環

而家小學無教?

搵食車

筆試教咗都大撚把司機唔跟啦

珍 衰撚過中國

支持樓主一邊舉手叫啲車減速一邊慢慢過

有教但係同現實見到完全相反呢

車入之字線就變優先, 呢個講法fake架, 無呢條法例
之字線只係純粹比司機alert準備入斑馬線
如果考車見有人準備過斑馬線而無停車基本上肥得

一陣殘廢就仆街

你啱

「斑馬線」是路面上髹有黑白相間條紋的行人過路處，兩旁劃上「之」字線。

這些「之」字線警告駕駛人，可能有行人正在橫過或等候橫過馬路，而且駕駛人必須讓路給在「斑馬線」上的行人。「斑馬線」所在地設有黃色燈標（通常閃動）作標記。

你必須完全遵守《過馬路守則》。在橫過「斑馬線」前，應讓駕駛人有充分時間看見你，以便減速和停車。如有需要，行人應首先在「斑馬線」上踏出一小步，向駛近車輛的駕駛人表示想過路。在你踏上「斑馬線」前，車輛仍不須為你停下。你須確保車輛已停定，才開始沿「斑馬線」橫過馬路。

但係紅字嗰段, 無行人會咁做
你唔企出去無人知你想講馬路

司機喺班馬線嘅霸道根本係行人縱容出嚟
個個都唔敢做踏出第一步果個
明明行人有絕對嘅優先過路權
呢種驚死/想人行先嘅心態同社會運動某程度有啲相似
個個都淨係想做free rider,
等人行左先
到架車收慢左先行

我次次行班馬線都唔會縮嘅
亦未見過唔收油嘅司機

你試下亂鳩咁踩出去，包死

考試讀嗰本野我記得好似叫揸車嗰個唔好揮手讓行人行

一句講曬 人口多敗類多

係, 因為你揮完手之後, 啲人會以為另一方向都冇車

因為等到無車/車停定都係等多陣
但係有咩意外咁就一世，而嚴重犯錯撞死人嘅司機分分鐘只係坐兩年

岩呀 睇你覺得自己條命值唔值錢囉 俾人撞到死鳩左/殘廢你自己受咋嘛 到時個司機坐一世都唔關你事

唔係規舉嚟嘅咩

香港人揸車個個好似趕住去死咁，唔通我又同佢搵命搏咩

我有時覺得個死火燈係打俾行人睇
有啲人有時唔醒水

運輸署呢個建議有啲on9
架車遠, 咁直接過啦, 架車近, 仲會唔會夠彊踏前一步示意先
我記得以前學車嗰陣問師傅, 離遠見有人企喺度唔郁咁我停唔停車好?
佢問返我, 佢唔過馬路咁企喺度做咩?
講到尾都係睇司機, 駕駛態度好嘅下下都停一停啲人就唔駛驚, 呢啲永遠外國先做到

每個國家交通規則都唔同，邊撚個同你講冇燈車就要讓人，香港有啲係車讓人，有啲係人讓車

就係你啲仆街塞住哂，明明規矩係寫行人踏出第一步車先要停底讓人，唔識規矩就唔好懶醒，祝你炒車死

你每等一秒等於你人生嘥左一秒, 積沙成塔, 滲透下

車入之字線優先係錯，但係行人踩喺斑馬線上，車先要讓，行人就咁企喺路邊係唔需要讓

你係司機你點知佢幾時行出?

睇清楚無車自過好正常
唔關歐美文化事 始終有意外，無論自己有幾岩都好 受傷都係自己

廢老不適用

揮手示意係好危險嘅事，我香港外國都會讓(大學夠工作都唔喺香港)，但係揮手示意容易令途人錯覺以為安全可以行，但係如果係多過一線/有電單車攝位其實可以有危險，所以我讓就只會停低，佢睇清楚先慢慢過

也是垃圾

行人唔行出第一步咪唔洗停，佢一踏出第一步就要停，自己睇道路使用者守則，司機行經斑馬線要減慢車速，行人一踏出斑馬線就要停車，行人亦應該一隻腳踩出斑馬線話俾司機聽要過馬路，行人唔踏出第一步咪唔洗停。

祝你後面有泥頭車收唔切，車撚死你條仆街

五毛/pr/踩港撚
自己簡返個喺連登唔批評得香港架

香港真係車大撚哂

因為香港人係狗閪囉

覺
我係傾向車讓人
但同時太多大陸人會企係馬路邊衝出黎撞車
揸車有埋車CAM 都唔可以完全甩到身
今朝先見到個女人過馬路望左唔望右就咁就衝出黎 (唔係燈位 唔係過路位 唔係斑馬線)

以前係
題外話
以前搭黨鐵啲人會企定等出嘅人出曬先入
依家個個都啲人未出就入

不過都有啲人好仆街，出又慢慢咁出

要好似印度咁過馬路先高尚

喺香港我連斑馬線都要睇車先敢過
好撚多dc9衝斑馬線
喺澳洲冇交通燈嘅馬路仔, 司機明明可以行先都停車比我過左先

Pin起呢個comment

我同你一樣直行直過呀，撞埋嚟囉

冇讀過game theory ?

我會極慢速
慢到泊車嘅速度靠近斑馬線
但係啲行人見未停定一般都唔會伸隻腳出嚟試探我
於是你眼望我望
到我終於停定先會行

如果我係行人
基本上邊架車無意慢落嚟或者我伸咗隻腳出嚟都唔停
我會舉中指

反正車死人都係司機責任，老閪都衝啦

之前睇到依句
心諗究竟咩溫室小花先講得出依句

我夠知個守則啦
行人有權隨時行出第一步
如果佢最後一秒先行, 你唔停車你就會撞到佢, 咁就係你問題
咁既然你判斷唔到佢會唔會最後一秒先行, 基於安全考慮, 咁咪即係你要停囉
行人踏出第一步只係等司機易啲辨認行人會過
logic唔代表佢唔踏出佢就唔會過或者你可以唔停車
佢唔過佢企喺度做咩?

邊個師父憎你憎到咁同你講，得閒去太古城你試吓入咗之字唔讓，包你交牌

只要行人一隻腳踏上班馬線就立刻有優先權，反之車唔需要讓。 司法進入之字線係提司機你要有準備隨時停車，而唔係話你有優先權。

行人隻腳早你1米踩上去，黑警都可以釘你。

唔熟書就返去溫道路使用者守則

公屋出名多磁力王

鐵vs皮骨
淆正常

的士狗同紅van、仲有接送支那人既旅遊巴
無話路人
做司機都怕咗佢地

而家就算行人綠燈
有盲位空位都要睇一睇或收慢步先好過
特別舊市區

基本而家香港d馬路
跟大陸八九十年代有得揮
好笑大陸而家識禮讓(雖然因為監控)

就算轉綠燈我都要睇下有冇車，但冇燈既位我就鳩衝

你都痴撚線
拎條命同D 車博咩
香港咁多痴線佬
佢一陣真係唔收車/收唔切
條命就凍過水 唔死都殘廢

唔係吹水, 住過一年外國, 返到香港頭兩星期真係唔撚識過馬路

自己行路慣咗慢步速
香港 D 司機又勁凶狠
過渡期真係要停哂車我先敢過

馬路係有規矩架，唔係自己估要點揸先安全，你睇清楚個首則啦，“在你踏上「斑馬線」前，車輛仍不須為你停下”，行人一日未踩住條斑馬線，你係唔洗停車。而司機係要減速至隨時可以停底嘅速度(你有冇去過觀塘街市或者深水埗內街，啲盲毛咪好鐘意唔睇車衝出嚟或者行正馬路中間，咁你唔會停底架嘛，你都係會用好慢嘅速度行，就係嗰種速度)，所以佢最後一秒先行你都唔會撞到佢。

最多坐2年，好彩嘅坐半年，你條命唔值錢咪衝囉

收陰屍紙？

在你踏上「斑馬線」前，車輛仍不須為你停下
你自己睇清楚, 呢一句無specific講有人企喺度準備過班馬線呢個situation, 可以係仲有人行緊去斑馬線方向而離班馬線有若干距離, 而嗰個人同時進入咗司機視線範圍

而家唔係要估, 揸車不嬲都要因應路面情況仍出適當判斷架啦, 揸車不嬲都係要唔take任何會發生意外嘅risk架啦, 斑馬線原意就係車讓人, 你呢個諗法已經忽視咗車讓人嘅原意同安全考慮, 你純粹只用一個情境做例子就logically認為自己係配合緊呢個馬路規矩先係錯誤詮釋

如果有條友企咗斑馬線度未行前一步, 除咗發呆/玩野之外, 不如你話我知你有咩理由會覺得佢唔會過住而喺一條車讓人嘅路口度要比你架車過先

行人未踏上斑馬線上，車輛不須停下，咁清楚都唔夠specific，咁你繼續斑馬線當停線，塞9住後面啲車，我都祝你後面有泥頭車收唔切撞到你total loss

睇書唔好睇一半就斷章取義

仲有一章書寫司機要減速 同預備好停車。如果行人快過你落腳但你停唔到，即係你無預備好。

所以，預早減速，望望路邊條友有無意圖或企圖想行出嚟甚至想做鳩你。

我一早咪講咗要減速至隨時可煞停嘅速度，但唔洗停

想叫你小心盲毛同埋伏嘅差佬啫

後面隊你你收錢，你收唔切俾人1823 或者仲埋伏就你中招。

如果行人好戲，俾你「嚇」到彈開跌低之類，可以10分交牌

佢撞得死你，你死咗佢先坐幾碌，無謂搏

香港人自私自利 講禮讓有嘅 十個有一個囉

我有時會諗外國人嚟香港會唔會過馬路俾車車死

香港人渣車文化真係低賤過中國
無資格話人支那人

呢個係運吉處對行人指引, 唔係話你無任何法律責任
簡單黎講, 行人錯=\=你岩
睇下案例, 真係有人用呢個pt去打官司

32. .........李幼文案 (香港特別行政區訴李幼文 HCMA 301/2017) 指『無論如何，運輸署的講法只具參考價值，不能規限法庭對規則的解釋』。彭嘉華案 (香港特別行政區訴彭嘉華 HCMA 78/2016) 指『即使其他道路使用者或駕駛者違反道路安全法律或使用者守則，亦不構成上訴人如此駕駛的答辯理由』」。本席認為，裁判官對上訴人所引用的運輸署指引的處理正確，並無犯錯。

35. .........上訴人承認電單車駛入斑馬線控制範圍內時，當時有行人使用斑馬線過馬路，再加上裁判官所接納的控方證人一對事發經過的觀察，行人踏出的一步是否踏實地面，和行人的腳底是否接觸到斑馬線上的地面令行人有優先權這考慮，於本案是不切實際的陳詞。證據清楚指出，電單車駛入斑馬線控制範圍內時有行人使用斑馬線過馬路。上訴理由五不成立。

你可以試下咁樣同個官講

我上面quote個case就係有人咁同個官講
條友連律師都唔請, 用埋晒d連登discuss果d point去上訴
結果就緊俾個官屌到屎忽開花

有時啲仆街司機唔知趕撚住去邊呠返你轉頭

前後15米冇過路設施就可以合法過，你識唔識㗎？